\section[Session]{La session}

\subsection{Introduction}

\begin{frame}
	\frametitle{La session : introduction -- 1/2}
	\parbox{.49\linewidth}{
		\begin{itemize}
			\setlength{\itemsep}{1em}
			\item HTTP est un protocole sans état (\emph{stateless protocol}).
			\item \uncover<2->{Si un client fait une requête HTTP \verb?request1?,}\uncover<3->{ le serveur envoie la réponse puis ferme la connexion et ne stocke aucune informations du client.}
		\end{itemize}
	}
	\parbox{.49\linewidth}{
		\putat{0}{20}{
			\begin{overlayarea}{6cm}{1cm}
				\only<1>{\includegraphics[width=1.2\linewidth]{../docs/images/HTTPProtocol1}}
				\only<2>{\includegraphics[width=1.2\linewidth]{../docs/images/HTTPProtocol2}}
				\only<3>{\includegraphics[width=1.2\linewidth]{../docs/images/HTTPProtocol3}}
				\only<4,5>{\includegraphics[width=1.2\linewidth]{../docs/images/HTTPProtocol4}}
			\end{overlayarea}
		}
	}
	\\[0.6em]
	\begin{itemize}
		\setlength{\itemsep}{1em}
		\item \uncover<4->{Si le même client fait une autre requête HTTP \verb?request2? juste après, il n'y a aucun lien entre \verb?request1? et \verb?request2?.}
		\item \uncover<5->{Aucune information n'est conservée entre deux requêtes. On ne sait par exemple pas si l'utilisateur est connecté ou pas ...}
	\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
	\frametitle{La session : introduction -- 2/2}
	\uncover<3->{On ajoute un identifiant de session dans la \textbf{première} réponse,}\uncover<4->{ qui est ensuite ajouté à chaque requête.}\\
	\parbox{.49\linewidth}{
		\putat{50}{-25}{
			\begin{overlayarea}{6cm}{1cm}
				\only<1>{\includegraphics[width=1.8\linewidth]{../docs/images/SessionID1}}
				\only<2>{\includegraphics[width=1.8\linewidth]{../docs/images/SessionID2}}
				\only<3>{\includegraphics[width=1.8\linewidth]{../docs/images/SessionID3}}
				\only<4>{\includegraphics[width=1.8\linewidth]{../docs/images/SessionID4}}
			\end{overlayarea}
		}
	}
\end{frame}


\subsection{L'objet Java}

\lstset{language=Java,basicstyle=\scriptsize\ttfamily}
\begin{frame}
	\frametitle{Les méthodes de l'objet \verb?jakarta.servlet.http.HttpSession?}
	\begin{itemize}
		\item Dans une servlet on récupère l'objet \pythonGris{jakarta.servlet.http.HttpSession} avec\\
			\pythonGris{request.getSession()}. \uncover<2->{Cette méthode permet également de créer une session si elle n'existe pas encore.}
		\item \uncover<3->{En JSP il y a l'objet implicite \texttt{session}}
		\item \uncover<4->{\pythonGris{public void setAttribute(String name, Object value)} : ajoute un paramètre dans la session.}
		\item \uncover<5->{\pythonGris{public Object getAttribute(String name)} : accède au paramètre.}
		\item \uncover<6->{\pythonGris{public Enumeration getAttributeNames()} : tous les paramètres définit.}
		\item \uncover<7->{\pythonGris{public void setMaxInactiveInterval(int seconds)} : durée de la session.}
	\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
	\frametitle{Les différentes portées}
	\begin{center}
		\includegraphics[scale=.5]{../docs/images/portee.png}
	\end{center}
\end{frame}


\subsection{Exemple}

\lstset{language=HTML,basicstyle=\scriptsize\ttfamily}
\begin{frame}[containsverbatim]
	\frametitle{Exemple d'utilisation de la session -- 1/3}
	\texttt{formulaire.html}
	\lstset{language=Html,basicstyle=\scriptsize\ttfamily}
	\begin{lstlisting}
<body>
  <form action="verificationDonnees.jsp" method="post">
    <p>Ecrivez ici vos informations personnelles :</p>
    <table>
      <tr>
        <td>Prénom</td>
        <td><input type="text" name="prenom"></td>
       </tr>
      <tr>
        <td>Nom</td>
        <td><input type="text" name="nom"></td>
       </tr>
    </table>
    <input type="submit" value="Valider"/>
  </form>
</body>
	\end{lstlisting}
\end{frame}

\begin{frame}[containsverbatim]
	\frametitle{Exemple d'utilisation de la session -- 2/3}
	\texttt{verificationDonnees.jsp}
	\begin{lstlisting}
<body>
  <jsp:useBean id="leBean" class="edu.polytech.archi.bean.PersonneBean" scope="session"/>
  <jsp:setProperty property="*" name="personne"/>
  <form action="valideFormulaireServlet">
    <table>
      <tr>
        <td>Prénom :</td>
        <td><jsp:getProperty name="leBean" property="prenom"/></td>
      </tr>
      <tr>
        <td>Nom :</td>
        <td><jsp:getProperty name="leBean" property="nom"/></td>
      </tr>
    </table>
    <input type="submit"/>
  </form>
</body>
	\end{lstlisting}
\end{frame}

\begin{frame}[containsverbatim]
	\frametitle{Exemple d'utilisation de la session -- 3/3}
	\texttt{ValideFormulaireServlet.java}
	\lstset{language=Java,basicstyle=\scriptsize\ttfamily}
	\begin{lstlisting}
protected void service(HttpServletRequest reques, HttpServletResponse response)
        throws ServletException, IOException {
    // Récupération de la session.
    HttpSession session = request.getSession();
    // On recupere le bean en session.
    PersonneBean personne = (PersonneBean) session.getAttribute("leBean");
    // On fait les traitement souhaites a partir de ce bean :
    // recherche en BDD, insertion en BDD, ...
    ...
}
	\end{lstlisting}
\end{frame}